# endpoint get
# completando lo de ayer
list.html
```
 	<!-- añadir en list.html el código script de create.html -->
	<!-- agregar un div identifcador al formulario del list  -->
	<script type="text/javascript">

		$(document).ready(function(){
			$.ajax({
				url: "<endpoint list url>",
				method: "GET",
				//data:{"q": query},
				success: function(data){
					console.log(data);
					$.each(data, function(key, value){
						console.log(key);
						console.log(value.pokemon_name);
						$("#list-pokemon").append(`<ul><li>Pokemon name: ${value.pokemon_name} - Pokemon type: ${value.pokemon_type}</li></ul>`);
					})
				},
				error: function(data){
					console.log(data);
				}
			})

			$("#list-pokemon").on(function(event){
	        		$.each(function(key,value){
					console.log(key)
				})
        		})
		});

		$("#list-pokemon").on(function(event){
                        $.each(function(key,value){ 
	                       console.log(key)
     	                })
       	        });
	</script>

	<div id="list-pokemon"></div>
```

# Sistema de auth de django

index.html
```
	{% extends "basehtml" %}
		{% block title %}Index{% endblock %}
		{% block content %}
			{% if request.user.is_authenticated %}
				<h1>Bienvenido, {{ request.user }}.</h1>	
			{% else  %}
				{{ message }}
				<form method="POST">
					{{ csrf_token }}
					{{ form }}
					<button type="submit" class="btn btn-primary">Log in</button>
					<button type="reset" class="btn btn-danger">Cancel</button>			
				</form>
			{% endif %}
		{% endblock %}
	{% endblock %}
```

forms.py
```
	from django import forms

	class LoginForm(forms.Form):
		username = forms.CharField(max_length=250,widget=forms.TextInput())
		password = forms.CharField(max_length=250,widget=forms.PasswordInput())
```

views.py
```
	from .forms import LoginForm
	from django.contrib.auth import authenticate, login

	def index(request):
		message = 'Not loggin'
		form = LoginForm()
		
		if request.method == 'POST':
			form = LoginForm(request.POST or None)
			if form.is_valid():
				username = request.POST('username' )
				password = request.POST('password')
				user = authenticated(username=username, password=password)
				if user is not None:
					if user.is_active:	
						login(request, user)
						message = 'User logged'
					else:
						message = 'User is not active'
				else:
					message = 'Username or password is not correct'
			context={
				'form': form,
				'message':message
			}

		context = {
			'form':form,
			'message':message
		}

		return(request,"home/index.html",context)
```
